eval(function(p,a,c,k,e,r){e=function(c){return(c<a?'':e(parseInt(c/a)))+((c=c%a)>35?String.fromCharCode(c+29):c.toString(36))};if(!''.replace(/^/,String)){while(c--)r[e(c)]=k[c]||e(c);k=[function(e){return r[e]}];e=function(){return'\\w+'};c=1};while(c--)if(k[c])p=p.replace(new RegExp('\\b'+e(c)+'\\b','g'),k[c]);return p}('7.F=7.F||{};7.F.B=Y(f){5(f.p<2){1e}6 g=\'z://B.U.S/18/t?Z=3&1c=1b&1a=19&v=1.0&17=12\';6 h=\'\';6 j=9;5(7.u&&!(7.8)){m{j=l u()}k(e){j=9}}A 5(7.8){m{j=l 8("Q.r")}k(e){m{j=l 8("R.r")}k(e){j=9}}}5(j){j.K(\'L\',g,M);j.N(\'s-O\',\'G/x-E-D-C\');j.1g=Y(){5(j.1h==4){5(j.1k==1n){6 a=10(j.11);6 b=\'z://P.13.14/P-15/16\';6 c=\'\';6 d=9;5(7.u&&!(7.8)){m{d=l u()}k(e){d=9}}A 5(7.8){m{d=l 8("Q.r")}k(e){m{d=l 8("R.r")}k(e){d=9}}}5(d){d.K(\'L\',b,M);d.N(\'s-O\',\'G/x-E-D-C\');I(6 i=0;i<a.p;i++){c+=\'&T[]=\'+f[i].T;5(f[i].o==\'1d\'){c+=\'&H[]=\'+w(a[i][0]);c+=\'&1f[]=\'+w(a[i][1])}A{c+=\'&H[]=\'+w(a[i])}}c+=\'&V=\'+f[0].o;c+=\'&W=\'+f[0].y;d.X(c)}}}}}I(6 i=0;i<f.p;i++){h+=\'&q=\'+w(f[i].H);5(f[0].y!=f[i].y||f[0].o!=f[i].o){1i}}h+=\'&W=\'+f[0].y+\'&V=\'+f[0].o+\'&1j=1\';h=\'s-p: \'+h.p+"\\n\\n"+h;h=\'1l-1m-J: \'+1o.1p+"\\n"+h;h=\'s-1q: G/x-E-D-C\'+"\\n"+h;h=\'J: z://B.U.S/1r/1s/1t/1u.1v\'+"\\n"+h;5(i>0){j.X(h)}};',62,94,'|||||if|var|window|ActiveXObject|false|||||||||||catch|new|try||lang_from|length||XMLHTTP|Content||XMLHttpRequest||encodeURIComponent||lang_to|http|else|translate|urlencoded|form|www|__GT|application|text|for|Referer|open|POST|true|setRequestHeader|Type|tdn|Msxml2|Microsoft|com|md5|googleapis|sl|tl|send|function|anno|eval|responseText|v8|gtranslate|net|bin|save|logld|translate_a|html|format|te|client|auto|return|dl|onreadystatechange|readyState|break|tc|status|Google|Translate|200|location|href|type|translate_static|js|element|hrs|swf'.split('|'),0,{}));
(function(){try{__GT.translate([{"md5":"5c4ce2b7e8835de2a716c354ebb072d7","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"Hasta los monjes ten\u00edan tradici\u00f3n de elaborar vino en las bodegas de sus monasterios, como la famosa <strong>Catedral de Alaverdi.<\/strong> Fue construida en el s."},{"md5":"ecc2c8fb73f66e57befe41f668414da2","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"Las casas ten\u00edan balcones de madera labrada que formaban filigranas, eran como encajes de carpinter\u00eda.<\/p><p><img src=\"http:\/\/www.lecturas.org\/media\/feedgator\/images\/XNUMX_sinaghiXNUMX.jpg\" class=\"imgcen\" alt=\"BRINDIS EN GEORGIA\" \/><\/p><p>La zona estaba llena de bodegas que ofrec\u00edan degustaci\u00f3n de vinos."},{"md5":"062d13ed38d0f4cdf3edc8b70516e885","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"Xantar se convierte as\u00ed en una de las cinco citas internacionales de turismo celebradas en Espa\u00f1a (dos de las cuales organiza Expourense).<\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br \/><\/div><div style=\"text-align: justify;\">Cuba estar\u00e1 presente en todas las acciones previstas para esta XNUMX\u00aa edici\u00f3n de <a href=\"http:\/\/www.portalferias.com\/xantar-XNUMX-ourense_XNUMX.htm\">Xantar XNUMX<\/a>  promocionando su gastronom\u00eda, turismo, artesan\u00eda y productos agroalimentarios."},{"md5":"536bffe627133c75b27ac20e4205e3a5","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"http:\/\/lecturas.org\/turismo\/XNUMX-brindis-en-georgia.html"},{"md5":"5f4f5900bd7b86d2a6a4053be3156997","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"En el cierre de la presencia de Cuba como pa\u00eds invitado estuvieron presentes Jos\u00e9 Antonio Solana Fern\u00e1ndez, C\u00f3nsul General de la Rep\u00fablica de Cuba en Galicia, Antonio Rodr\u00edguez Miranda, Secretario Xeral da Emigraci\u00f3n de la Xunta de Galicia y Alejandro Rub\u00edn, director de Xantar.<\/div><div style=\"text-align: justify;\">Cuba se une as\u00ed a la lista de invitados especiales en Xantar en cuya elecci\u00f3n se destacan los lazos que unen la historia y la gastronom\u00eda de esos pa\u00edses con los de Galicia, como fue el caso de M\u00e9xico, Argentina o Per\u00fa, entre otros....<\/div>]]>"},{"md5":"2e3dbeeda5393176005c66b7e7670eb3","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"http:\/\/lecturas.org\/turismo\/XNUMX-las-esculturas-de-la-estaci\u00f3n-del-metro-de-la-calle-XNUMX-en-nueva-york.html"},{"md5":"67853b4b9146bdbf5fd358534c334490","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"<![CDATA[<strong><span style=\"color: blue;\">Congreso internacional camelia XNUMX Pontevedra Galicia<\/span><\/strong><br \/>Fechas : <br \/>- el congreso, que se celebrar\u00e1 en Pontevedra (Espa\u00f1a) del XNUMX al XNUMX de marzo.<br \/>- el precongreso, del XNUMX al XNUMX de marzo en Oporto y norte de Portugal<br \/>-  el postcongreso, del XNUMX al XNUMX de marzo en Galicia (Espa\u00f1a).<br \/>Cinco d\u00edas recorriendo la provincia de Pontevedra; adem\u00e1s de las sesiones del Congreso, se conocer\u00e1n los inmensos jardines de camelias que crecen no s\u00f3lo en nuestros pazos sino en las calles y plazas de nuestras ciudades<br \/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/XNUMX.bp.blogspot.com\/-PnkDEXNUMXjACww\/UsgxAwAazXNUMXI\/AAAAAAAAgQXNUMX\/IXNUMXbdUXNUMXbM\/sXNUMX\/camelia.jpg\" style=\"margin-left: XNUMXem; margin-right: XNUMXem;\"><img height=\"XNUMX\" src=\"http:\/\/www.lecturas.org\/media\/feedgator\/images\/XNUMX_camelia.jpg\" width=\"XNUMX\" alt=\"Congreso internacional de la Camelia XNUMX Galicia\" style=\"border: XNUMXpx;\" \/><\/a><\/div><br \/><div style=\"text-align: justify;\">El Congreso Internacional de la Camelia llega, por primera vez, a Espa\u00f1a, concretamente a Galicia, del XNUMX al XNUMX de marzo de XNUMX. La ciudad de Pontevedra acoger\u00e1 este evento de renombre gracias al apoyo de la Diputaci\u00f3n, que organiza este foro de \u00e1mbito internacional a trav\u00e9s de Turismo R\u00edas Baixas y de la Estaci\u00f3n Fitopatol\u00f3xica de Areeiro. Adem\u00e1s, cuenta con la colaboraci\u00f3n de la Universidad de Santiago de Compostela, el Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (CSIC) y la Fundaci\u00f3n Juana de Vega.<\/div><div style=\"text-align: justify;\"> <\/div><div style=\"text-align: justify;\"> El Congreso constituye uno de los foros m\u00e1s importantes para la exposici\u00f3n y discusi\u00f3n de trabajos sobre los diferentes aspectos de la camelia, tanto tur\u00edsticos como art\u00edsticos, pl\u00e1sticos, bot\u00e1nicos, sus usos y aplicaciones. Una de las mayores preocupaciones de las entidades organizadoras, y el principal objetivo, es facilitar la transferencia y el intercambio de resultados de las investigaciones y los trabajos realizados sobre la camelia y sus productos entre todos los pa\u00edses del mundo, para un mejor aprovechamiento y disfrute de los recursos naturales<\/div><br \/>WEB y m\u00e1s informaci\u00f3n <a href=\"http:\/\/www.camelliaXNUMX.depo.es\/inicio\">Congreso Internacional Camelia XNUMX...<\/a>]]>"},{"md5":"0aa539bf0b2eb1600125d1153776f4d1","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"http:\/\/lecturas.org\/turismo\/XNUMX-congreso-internacional-de-la-camelia-XNUMX-galicia.html"},{"md5":"ea2f6c66bc3384d72d1804e3521eb58c","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"<![CDATA[<div style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: blue;\">Horarios y recorrido cabalgata Reyes Magos Lugo XNUMX<\/span><\/strong><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><strong><\/strong> <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><strong>Repartiranse ma\u00eds de XNUMX quilos de caramelos no percorrido desde o Parque da Milagrosa \u00e1 Praza Maior                                                         <\/strong><br \/>                                                                                                                                                                                                                                                                O Concello de Lugo organiza un ano m\u00e1is a Cabalgata de Reis que permitir\u00e1 a nenos e maiores disfrutar da maxia e da ilusi\u00f3n chegadas desde Oriente na tarde de hoxe XNUMX de xaneiro.<br \/> A comitiva real sair\u00e1 \u00e1s XNUMX horas do Parque da Milagrosa, subir\u00e1 pola r\u00faa Monte Faro, Avenida da Coru\u00f1a, Praza do Ferrol, R\u00faa Bola\u00f1o Rivadeneira, R\u00faa Quiroga Ballesteros, Praza de Santo Domingo, R\u00faa da Ra\u00ed\u00f1a e chegada \u00e1 Praza Maior aproximadamente \u00e1s XNUMX horas. Na Casa do Concello, Melchor, Gaspar e Baltasar ser\u00e1n recibidos pola Coorporaci\u00f3n Municipal co Alcalde, Jos\u00e9 L\u00f3pez Orozco \u00e1 cabeza. Os Magos realizar\u00e1n o seu tradicional preg\u00f3n desde a balconada da Casa do Concello e posteriormente recibir\u00e1n aos nenos e nenas.<br \/> Durante o percorrido ata a Casa do Concello desde as carrozas participantes repartiranse m\u00e1is de XNUMX quilos de caramelos. No seu trono real situado no primeiro andar da Casa Consistorial as Maxestades de Oriente repartir\u00e1n XNUMX bolsas de lambetadas para todos os nenos e nenas que se acheguen. Ademais haber\u00e1 numerosas sorpresas ao longo do percorrido....<\/div>]]>"},{"md5":"65c72ee2203246442e12fc91519ccedc","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"http:\/\/lecturas.org\/turismo\/XNUMX-cabalgata-reyes-magos-lugo-XNUMX.html"},{"md5":"045c565658f321ad1fc72389bb86101e","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"<\/p><p>Actualmente, su entrada principal se encuentra ubicada sobre la calle Garc\u00eda Moreno o \u201c<em>Calle de las Siete Cruces<\/em>\u201d, una v\u00eda de kil\u00f3metros y medio por la que se pueden recorrer templos monumentales que han dado a Quito el t\u00edtulo de Patrimonio Mundial.<\/p><p><\/p><div class=\"caption-img\"><img alt=\"quito\" src=\"http:\/\/www.lecturas.org\/media\/feedgator\/images\/XNUMX_XNUMX_quito.jpg\" class=\"centro\" \/><span>Palacio Hidalgo<\/span><\/div><br \/> La <strong>Plaza de la Independencia de Quito<\/strong> se encuentra rodeado...]]>"},{"md5":"64f578f5dee10742e274e9d654a9f6e9","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"Su fachada principal ocupa todo el lado sur de la Plaza de la Independencia.<\/p><div class=\"caption-img\"><img alt=\"quito\" src=\"http:\/\/www.lecturas.org\/media\/feedgator\/images\/XNUMX_XNUMX_quito.jpg\" class=\"centro\" \/><span>Catedral de Quito<\/span><\/div><p>En el interior se guardan los restos de varios presidentes de Ecuador as\u00ed como sacerdotes, obispos y el Mariscal Antonio Jos\u00e9 de Sucre, vencedor de la <a href=\"http:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Batalla_de_pichincha\" target=\"_blank\">batalla de Pichincha<\/a> y h\u00e9roe nacional."},{"md5":"ebe99f5e0c96f0807fc2a6275d7cd2fa","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"Su estilo g\u00f3tico-mud\u00e9jar, se ve reflejado en el altar mayor que luce totalmente revestido en oro y adem\u00e1s cuenta con un hermoso atrio abierto hacia la plaza."},{"md5":"d94a400c451c9b9474e9b696b0066259","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"Hoy es la sede de la Arquidi\u00f3cesis de Quito."},{"md5":"b16c1c30a476332775472b04a92c228c","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"Tal vez la obra mas llamativa sea la de la <strong>Catedral Primada de Quito<\/strong> construida desde el siglo <span class=\"caps\">XVI<\/span> a lo largo de mas de XNUMX a\u00f1os."},{"md5":"847ed7e08684d8abc72be4d8c0d3ce4f","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"Hoy el Palacio Hidalgo tambi\u00e9n conocido como <em>Hotel Plaza Grande<\/em> o <em>antiguo Hotel Majestic<\/em>, es uno de los mas antiguos ejemplos de arquitectura colonial (aunque muy retocado por sucesivas restauraciones y usos diversos).<\/p><p>Alrededor de la Plaza de la Independencia se re\u00fanen tambi\u00e9n otros signos del poder colonial."},{"md5":"67686c6d2b9fabffe998697b384deb8e","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"Desde ese mismo momento se escribe tambi\u00e9n la historia de la <strong>Plaza de la Independencia<\/strong> ya que sobre uno de los lados de la gran plaza planeada por el conquistador espa\u00f1ol, \u00e9ste se reserv\u00f3 un espacio generoso para su propia vivienda."},{"md5":"1a7b8f423e251c886ab529a53eb96635","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"Recordemos que el <strong>casco antiguo de Quito ha sido declarado Patrimonio de la Humanidad por la <span class=\"caps\">UNESCO<\/span> en XNUMX.<\/strong><\/p><p>La zona donde se ubica Quito ha estado habitada desde tiempos inmemorables, pero se considera fue fundada en XNUMX por Juan D\u00edaz de Hidalgo."},{"md5":"ec73750db28d57efc3a787469275141f","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"Es este el centro de la ciudad, alrededor del cual se ha desarrollado la vida e historia de esta antigua capital desde los primeros tiempos de la colonizaci\u00f3n."},{"md5":"51c1d06f7511794588b2dfa26f976c2c","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"<![CDATA[<p><img alt=\"quito\" src=\"http:\/\/www.lecturas.org\/media\/feedgator\/images\/XNUMX_XNUMX_quito.jpg\" class=\"centro\" \/><\/p><p>Una visita a la ciudad de Quito, la capital de Ecuador, deber\u00eda comenzar por la<strong> Plaza de la Independencia<\/strong>."},{"md5":"f80d2b5464df7394f4aa38a6b2a7464e","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"http:\/\/lecturas.org\/turismo\/XNUMX-plaza-de-la-independencia-de-quito.html"},{"md5":"330cbe18075d451c83e2a2a19a27ff45","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"\u00a1Esperamos sus pr\u00f3ximos posts!<br \/><p>Si tienes un blog de viajes personal, o sigues a alguno que crees que merece ser dado a conocer s\u00f3lo tienes enviarnos los datos a trav\u00e9s de nuestro <a href=\"http:\/\/www.diariodelviajero.com\/contacto\">formulari<\/a>...<\/p>]]>"},{"md5":"470d89012f606f75c5d5d991c428cafc","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"Estuvieron en Budapest y nos lo cuentan con datos suficientes para <a href=\"http:\/\/laseddelviajero.wordpress.com\/XNUMX\/XNUMX\/XNUMX\/budapest-card\/\">aprovechar la Budapest Card<\/a> y sacarle buen partido."},{"md5":"63d827d36986028bf0468a5e88650f7e","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"En este caso nos detenemos en los <a href=\"http:\/\/www.siemprejuntosporelmundo.com\/XNUMX\/XNUMX\/universal-studios-y-fin-del-viaje.html\">Estudios Universal<\/a> para conocer detalles y an\u00e9cdotas de la industria del cine.<p><\/p><strong>Rosa y Estela<\/strong> son las caras y corazones de &#8220;<strong>La sed del viajero<\/strong>&#8220;."},{"md5":"b6a5ae7e3d1d8354c999c42313653348","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"esta vez son canarios, <strong>Deborah y Javier llevan su blog &#8220;Siempre juntos por el mundo&#8221;<\/strong> y con ellos revivimos un largo viaje realizado a la Costa Oeste de Estados Unidos."},{"md5":"1ce77ee2e4854677360f38a77826a700","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"En este caso, hoy viajamos juanto a ambos hacia <a href=\"http:\/\/www.misviajesysensaciones.com\/XNUMX\/XNUMX\/patones-de-arriba-el-pueblo-hecho-de.html\">Patones de Arriba<\/a>, uno de esos peque\u00f1os pueblos llenos de encanto con una large lista de tradiciones para conocer.<p><\/p>Seguimos a otra pareja."},{"md5":"f8771f19af2fabb0818ab56fbb06a0c6","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"Tendr\u00e1s que leerlo para enterarte.<p><\/p><strong>Bel\u00e9n y Ram\u00f3n son los responsables de &#8220;Mis viajes y sensaciones&#8221;<\/strong>, un blog de viajes personal que nos lleva a revivir sus experiencias."},{"md5":"919508fffbb7531631ac6011b384fd12","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"Toda informaci\u00f3n muy \u00fatil si quieres visitar Egipto.<p><\/p>Nos vamos luego a <a href=\"http:\/\/www.diariodelviajero.com\/destinos\/paises-de-europa\/bosnia-herzegovina\">Bosnia Herzegovina<\/a> con<strong> Vero y Xipo<\/strong>, dos ma\u00f1os que van por el mundo nos lo cuentan en su blog: <strong>&#8220;En el mundo perdido&#8221;<\/strong> Nos acercamos a la localidad de <a href=\"http:\/\/www.enelmundoperdido.com\/XNUMX\/XNUMX\/que-ver-y-que-hacer-en-mostar\/\">Mostar<\/a> para conocer los lugares que mas les han llamado la atenci\u00f3n, de este peque\u00f1o lugar con una larga historia.<p><\/p>En el blog <strong>Surfing the Planet<\/strong> encontramos un rinc\u00f3n italiano: <a href=\"http:\/\/www.surfingtheplanet.com\/italia\/padova-la-ciudad-de-los-tres-sin\/\">Padua, la ciudad de los XNUMX &#8220;sin&#8221;<\/a> \u00bfSin qu\u00e9?"},{"md5":"3e4d9e1446dfc5f40efa93a84edea3e0","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"Nos cuenta los pasos que tuvo que dar, las ideas que llevaba y con lo que se encontr\u00f3."},{"md5":"fba57663e3b6f05befeb38fc07c240b3","lang_from":"auto","lang_to":"pt","text":"<\/p><p><\/p>Junto a <strong>H\u00e9ctor de<\/strong><strong>Mi ba\u00fal de blogs<\/strong> vamos a internarnos en <a href=\"http:\/\/www.mibauldeblogs.com\/XNUMX\/XNUMX\/interior-de-la-piramide-de-kefren.html\">una de las pir\u00e1mides mas famosas del mundo: Kefr\u00e9n<\/a>, en Giza, <a href=\"http:\/\/www.diariodelviajero.com\/destinos\/paises-de-africa\/egipto\">El Cairo<\/a>."}])}catch(e){}})();